---
layout: post
title:  'Crisis política en Venezuela ¿Qué hacemos?'
intro: "Aquí proponemos 3 puntos para garantizar la seguridad de todas las personas y evitar una escalada de violencia."
day: 24
month: Ene
date:   2019-01-24 14:30:00 -0300
categories:
 - "Actualidad"
highlighted: false
share_message: "Tres puntos clave para la crisis en Venezuela.Revisa @ciudadaniai"
img: 24-01-19.jpg
single_image:
  -
    caption: Eduardo Figuerado
---
Hoy Venezuela vive una grave crisis política. En [Ciudadanía Inteligente](https://ciudadaniai.org/) creemos que el Estado debe abstenerse de cualquier acción que restrinja el ejercicio de la libertad de expresión, y debe facilitar el ejercicio del derecho a la protesta social, garantizando la seguridad de todas las personas y evitando una escalada de violencia que lleve a pérdidas irreparables.

Para esto proponemos tres puntos de acción:

* De acuerdo con reiteradas órdenes del Grupo de Trabajo de las Naciones Unidas para las detenciones arbitrarias, el Estado debe **poner en libertad a los presos políticos**. Ésta es una precondición necesaria para un diálogo legítimo.

* Los líderes políticos de Venezuela deben agotar **la diplomacia y el diálogo**. Es urgente que, de manera responsable, y con el apoyo ofrecido por países neutrales, encuentren una solución pacífica y democrática a la crisis que el país se encuentra.

* Pedimos **congruencia y solidaridad** de los países que están preocupados con la crisis venezolana. Su rol primordial debe ser humanitario y facilitador de diálogo; abrir fronteras, protegiendo los derechos de la población venezolana que ha migrado a sus países; y agotar los medios pacíficos para evitar una crisis humanitaria de mayores dimensiones.

A la ciudadanía venezolana le ponemos a su disposición nuestras [herramientas](https://herramientas.ciudadaniai.org/). En momentos de incertidumbre, nos mueve una sola certeza: que juntas y juntos somos más fuertes.
